\documentclass[12pt, a4paper, oneside, ngerman]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[textwidth=16cm,textheight=24cm]{geometry}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

% Hier ist Wahrscheinlichkeits Beweis nummer 1

\section*{Aufgabe Nr. \underline{\hspace{1cm}} :}
Da $A \subseteq S_i$ gilt,
\begin{equation}\label{eq:hinweis}
(\{i\} \times S_i) \cap (\{i\} \times A) = \{i\} \times A
\end{equation}
    \begin{align*}
        q(\{i\}\times A|\{i\}\times S_i) 
        & = \frac{q((\{i\} \times A) \cap (\{i\} \times S_i))}{q(\{i\} \times S_i)} 
        &&  \text{Definition bedingte Wahrscheinlichkeit}\\
        & = \frac{q(\{i\} \times A)}{q(\{i\} \times S_i)}
        &&  \text{Da (\ref{eq:hinweis})}\\
        & = \frac{\sum_{a \in A}q(i,a)}{\sum_{s \in S_i}q(i,s)}
        &&  \text{Definition Wahrscheinlichkeit von Ereignissen}\\
        & = \frac{\sum_{a \in A}p(i) \cdot p_i(a)}{\sum_{s \in S_i}p(i) \cdot p_i(s)}
        &&  \text{Definition von $q$}\\
        & = \frac{p(i) \cdot \sum_{a \in A}p_i(a)}{p(i) \cdot \sum_{s \in S_i}p_i(s)}
        &&  \text{Distributivgesetz}\\
        & = \frac{\sum_{a \in A}p_i(a)}{\sum_{s \in S_i}p_i(s)}
        &&  \text{$p(i)$ gekürzt}\\
        & = \sum_{a \in A}p_i(a)
        &&  \text{Da $\sum_{s \in S_i}p_i(s) = 1$}\\
        & = p_i(A)
        &&  \text{Definition Wahrscheinlichkeit von Ereignissen}
    \end{align*}

\newpage

% Hier ist Wahrscheinlichkeits Beweis Nummer 2

\section*{Aufgabe Nr. \underline{\hspace{1cm}} :}
    Sei $S_Q := \bigcup\limits_{i \in S}\{i\} \times S_i$ 
    \begin{align*}
        \mathbb{E}(\widetilde{X}) 
        & = \sum_{(i,a) \in S_Q} \widetilde{X}(i,a) \cdot q(i,a)
        &&  \text{Definition Erwartungswert}\\
        & = \sum_{(i,a) \in S_Q} X_i(a) \cdot p(i) \cdot p_i(a)
        &&  \text{Definition von $\widetilde{X}$ und Definition von $q$}\\
        & = \sum_{i \in S}\sum_{a \in S_i} X_i(a) \cdot p(i) \cdot p_i(a)
        &&  \text{Definition Summe}\\
        & = \sum_{i \in S} p(i) \cdot \left( \sum_{a \in S_i} X_i(a) \cdot p_i(a) \right)
        &&  \text{Distributivgesetz}\\
        & = \sum_{i \in S} p(i) \cdot \mathbb{E}(X_i)
        &&  \text{Definition Erwartungswert}\\
    \end{align*}

\newpage

\section*{Aufgabe Nr. \underline{\hspace{1cm}} :}
\paragraph{a)}
Es gilt $S(n) = M(n)+S(n-1) \leq b \cdot n+S(n-1)$ für $n \geq 1$ mit dem Basisfall
$S(0) = 0$. Wir zeigen mit vollständiger Induktion, dass
\begin{equation*}
S(n) \leq b \cdot \frac{n \cdot (n+1)}{2}
\end{equation*}
für alle $n \in \mathbb{N}$.\\
\underline{\textbf{Induktionsanfang mit $n = 0$:}}\\
Wie oben spezifiziert gilt $S(0)=0$. Zudem folgt für $b \cdot \frac{n \cdot (n+1)}{2}$ mit
$n=0$, dass $b \cdot \frac{0 \cdot (0+1)}{2} = 0$. Daher gilt
\begin{equation*}
S(0) \leq b \cdot \frac{0 \cdot (0+1)}{2} = 0
\end{equation*}
\underline{\textbf{Induktionsschritt mit $n \rightarrow n+1$:}}\newline
\begin{align*}
S(n+1) 	& \leq b \cdot (n+1)+S(n)\\
		& \leq b \cdot (n+1)+b \cdot \frac{n \cdot (n+1)}{2} && \text{Induktionsvoraussetzung}\\
		& = b \cdot \left(\frac{2 \cdot (n+1)}{2} + \frac{n \cdot (n+1)}{2}\right)\\
		& = b \cdot \frac{(n+1) \cdot (n+2)}{2}
\end{align*}
Damit ist der Induktionsschritt vollständig und es folgt die Behauptung.

\paragraph{b)}
Wir wählen $n_0 := 0 \in \mathbb{N}$ und $c := b > 0$. Dann gilt
\begin{align*}
S(n) 	& \leq b \cdot \frac{n \cdot (n+1)}{2} && \text{folgt aus Teil a)}\\
		& = b \cdot \frac{n^2+n}{2}\\
		& \leq b \cdot \frac{n^2+n^2}{2}\\
		& = b \cdot n^2\\
		& = c \cdot n^2
\end{align*}
für alle $n \geq n_0$. Somit ist per Definition $S(n) = \mathcal{O}(n^2)$.

\newpage

%Hier ist die Pseudo Code Aufgabe

\makeatletter
\renewcommand{\fnum@algorithm}{}
\makeatother
\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Input:}}
\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Output:}}

\section*{Aufgabe Nr. \underline{\hspace{1cm}} :}
\paragraph{a)}
	Pseudocode für $mindex(A)$:
    \begin{algorithmic}[1]
    	\REQUIRE Liste $A$
    	\ENSURE Index des kleinsten Elementes
        \STATE $index = 1$
        \FOR{$i = 2 \ to\ A.length$}
            \IF{$A[i] < A[index]$}
                \STATE $index = i$
            \ENDIF
        \ENDFOR
        \RETURN $index$
        
    \end{algorithmic}

%Hier ist der Beweis, dass die Liste sortiert ist

\paragraph*{b)}

    Eine Liste $A[1:n]$ gilt als sortiert, falls für alle $1 \leq i < j \leq n : A[i] \leq A[j]$ erfüllt ist. Wir zeigen mit vollständiger Induktion, dass $MINSORT(A)$ für alle Listen A sortiert ist.\newline

    % Induktions Anfang
    \underline{\textbf{Induktionsanfang mit $n = 0$:}}\newline
    Trivial, da $n = 0 \Rightarrow A = \varepsilon$, wobei $\varepsilon$ offensichtlich sortiert ist (Allquantor über die leere Menge).\newline

    % Induktions Schritt
    \underline{\textbf{Induktionsschritt mit $n \rightarrow n+1$:}}\newline
    Nach der Definition von $MINSORT(A)$ gilt
    \begin{equation*}
        MINSORT(A[1:n+1]) = A[k] \circ MINSORT(A[1:k-1] \circ A[k+1: n+1])
    \end{equation*}
    mit $k = mindex(A[1:n+1])$. Seien nun $1 \leq i < j \leq n + 1$ beliebige Indizes.

    % Erster fall i = 1
    \underline{1. Fall mit $i = 1$:}\\
    $\Rightarrow MINSORT(A[1:n+1])[i] = MINSORT(A[1:n+1])[1] = A[k]$ und wegen der Korrektheit von $mindex(A)$ ist $A[k] \leq A[l]$ mit $1 \leq l \leq n+1$. Insbesondere gilt
    \begin{equation*}
        A[k] \leq MINSORT(A[1:k-1] \circ A[k+1: n+1])[j],
    \end{equation*}
    damit ist die Behauptung für diesen Fall gezeigt.
    
    % Zweiter Fall i > 1
    \underline{2. Fall mit $i > 1$:}\newline
    $\Rightarrow$ Es gelten die Gleichungen
    \begin{align*}
        MINSORT(A[1:n+1])[i] &= MINSORT(A[1:k-1] \circ A[k+1:n+1])[i-1],\\
        MINSORT(A[1:n+1])[j] &= MINSORT(A[1:k-1] \circ A[k+1:n+1])[j-1],
    \end{align*}
    wobei $j-1 > i-1 \geq 1$. Weil $|A[1:k-1] \circ A[k+1:n+1]| = n$, ist $MINSORT(A[1:k-1] \circ A[k+1:n+1])$ nach der Induktionsvorraussetzung sortiert, das heißt für beliebige Indizes $1 \leq i' < j' \leq n$ gilt:
    \begin{equation*}
        MINSORT(A[1:k-1] \circ A[k+1:n+1])[i'] \leq MINSORT(A[1:k-1] \circ A[k+1:n+1])[j']
    \end{equation*}
    Dies ist insbesondere für $i' = i-1$ und $j' = j-1$ der Fall, womit der Induktionsbeweis fertig ist.
    
\end{document}